★假期突發！派錢4000蚊】270萬份申請僅2萬人收到錢 網民：未見過派錢派到天怒人怨

派錢4,000元的「關愛共享計畫」於周二（4月9日）開始派發，不少市民着急未收到錢，甚至SMS確認也未收到。在職家庭津貼辦事處（職津處）暫時已收到約270多萬份申請，並有約2萬名成功申請個案收到錢，即有不足1%申請者收到錢，而職津處亦已表明，目標是於年底前處理所有申請。有網民不滿派錢4,000元行政混亂，等到「天荒與地老」，又指「未見過派錢派到天怒人怨」。

政府今日(12日)回覆TOPick查詢表示，截至今日，職津處已就約2萬宗成功申請個案指示銀行發放款項，當中約7成獲發款額的申請人獲全數4,000元款額 。

政府發言人指，截至昨日（4月11日），職津處共收到約270多萬份申請，並已發出申請確認通知予約170萬申請人。

發言人又指，由於申請數量眾多，而每宗申請個案的情況不同，批核所需的時間也有分別，因此獲發放款額的先後次序與遞交申請的時序未必完全吻合。首批獲發放款額的申請中，包括在申請期開始（即2月1日）之前遞交及2月1日遞交的申請。

職津處在本月9日開始派錢前已公布，目標是於年底前處理所有申請。結果9日開始派錢後，不少早於2月初交表的申請者都未收到錢，甚至有申請者連SMS確認也未收到，有網民批評是擾民政策，又有人指：

火都黎埋，話四月派，原來個龍門可以搬到去年底！
職津處早前指，職員接收申請表後，會在收到申請表後10個工作天內以短訊（SMS）發出申請確認通知，如申請人沒提供流動電話號碼，處方會以郵寄方式向申請人發出申請確認通知，在完成處理申請後，申請人將收到申請結果通知。

政府稱，如申請人在5月底仍未收到申請確認通知，應於6月30日或之前，致電熱線38971088，或經電郵（careandshare@wfsfaa.gov.hk）向職津處查詢。如職津處確定沒有收到個別人士提交的申請，會讓他們補交申請。在此之前，申請人無須重複遞交申請。

老貓DQed

6月30日可以補交？
無限Delay

錢呀屌

當發場夢算
九成申請者都無命等到啦
耐撚到

第123000號

銀行得番唔夠100蚊 有無人橙過我先
真係驚過唔到今個月

呢個政府都真係on9

其他唔敢講
但派錢真係輸澳門幾百條街

話撚之佢 收唔到信息就日日寄

收到錢嗰陣咪又係多謝多謝咁既聲氣

收到錢 理得你

點解要多謝？

痴9線搞左2個幾月
先派左2萬人

腥港人: 比番4千你 我要睇老鼠心出醜

呢班垃圾官員已完全同大陸官員接軌
資質低下是正常不過的

有d人話可以特登唔tick要扣稅果part之後收哂4000$, 唔會比人秋後算帳咩?
利申: tick左

屌你老母派錢派到咁辜寒

我係第二百萬零五千

屌你老母d人信息都未撚有
仲要審查
出年都派唔到啦仆你個臭街垃圾波

澳門寄掛名支票

乜撚野年底前呀

人云亦云，依家內部又唔公開所有野，任人點鳩up都得架啦

最嬲係派得嗰４０００蚊，無論係收錢嗰個定派錢嗰個，都做多咗好多無謂嘢，而嗰堆無謂嘢所花嘅成本，原本可以用埋嚟派（政府識做嘅話）或者用落社會民生、醫療開支。

邊得閒check
日日俾人屌

唔講d咩 淨係人手過數已經on9啦 大佬2019年啦
至慘係已經有晒派錢經驗嫁啦 正苦硬係要做埋d傻閪野

早排打咗去1823問佢證明銀行戶口堆嘢
今日佢打嚟話佢地會復活節假之後繼續派錢
2月尾3月頭交表嘅應該4月尾5月頭會有錢收
3月尾交表就5月中到5月底先有
話而家星期六日同嚟緊紅日都會開OT
信幾多成就大家決定

概念全錯
慳落嚟嘅錢點會同社會民生有關

3月頭交
到而家連SMS都未收到
仲諗住收到錢之後買Gaming laptop

政府紅日開工

政府ot有補水架嘛都係呃錢用

公務員做野係咁慢架啦
點似上次比銀行做，佢地負責睇人叫人做就快

你老尾薯片曾嗰次都搞咁耐咁柒
搞到市民好似乞衣咁撚樣

信阿 公務員最想開OT補水
政府工OT補水補得多 低層窮既不知幾想
跟住OT用多左錢 咪又係公帑出 中高層仲多個機會私吞下

人手派 有排攪

1/2交表未收到錢

唔關事，最大問題係劏房波set到符合派錢個資格鬼咁複雜，如果唔洗審呢樣審果樣，有身份證就一律派4千蚊，成件事會簡單好多

sorry頭先講錯
佢係話會有message confirm唔係有錢
咁應該真係去到下半年先有錢收

我2月底穽寄 上星期收到message
我諗住用黎買自己既聖誕禮物

still none

你太煩 應該已經碎撚左你份申請表

4000蚊派得辛苦過十幾年前科技咁
搞極都搞得果少少, 政府成班食屎屙飯既智障做野

波叔繼續拎個老母出嚟畀大家任屌

信佢老母啦
初初有幫人問過無戶口點算
佢夠話一定要本人親身上去辦事處度攞
連授權畀人都唔得
因為係cash cheque嚟
後尾又改口話會增設領取地點
或者安排郵寄
口風都改幾次
點信

買鼠年賀年禮盒啦

老貓你幾時交表？

真係唔好同人講而家係2019年
好似返撚左古代

連登仔用下腦啦
人地請班人返黎寄錢係請到月底
咁快派哂佢地白做咩

流既居多 第一日交表二月尾收到sms
到今日毛都冇條

諗定下年買咩生日禮物都得

由於申請數量眾多 講到以為估唔到咁多人申請咁

點解陳茂波依種仆街人可以做財政司777係咪盲撚左

一定無可能
2月中交表 4月頭先有sms

呢一年佢地做左咩 ？

就係呢種人先做到
你估聰明人可以咁易做到on9野架

邊到睇

係號碼有寫

如果年底前都未派完政府仲有咩藉口

佔中 港獨

老鼠安

3月頭遞表..
就快唔記得有派錢呢樣野
Sms都未收到個
屌佢老母

成班閪官